% *******************************************************
%		ANTECEDENTES DOCENTES
% *******************************************************

\spacedlowsmallcaps{B - Antecedentes Docentes}
\vspace{0.5em}

% CIU UNQ

\NewWorkExperience{2013-Actual}{Profesor \href{https://sites.google.com/site/programacioniiuno/}{Programacion II},}{UNO}

\Description{
Materia de la Licenciatura en Programaci\'on de la \href{http://www.uno.edu.ar/}{Universidad Nacional del Oeste}.\newline
\MarginDate{Cargos Docentes} 
Relativa a algoritmos y estructuras de datos: listas, funciones de orden superior (map, reduce, filter),
 listas por comprension, arboles, pilas, colas, etc. \newline
Dictado de clases, elaboraci\'on de material y evaluaci\'on.

}

\vspace{1.5em}

% CIU UNQ

\NewWorkExperience{2011-Actual}{Profesor Instructor CIU,}{UNQ}

\Description{
\href{https://sites.google.com/site/programacionui/}{Construcci\'on de Interfaces de Usuario} \newline 
Materia de la tecnicatura en programaci\'on de la Universidad Nacional de Quilmes 
relativa al dise\~no de interfaces de usuario principalmente en el paradigma de objetos. \newline
\newline
Dictado de clases, elaboraci\'on de material y evaluaci\'on.
Desarrollo de una herramienta para la ense\~nanza de MMVC en un entorno "puro". \href{http://code.google.com/p/uqbar-arena/}{Framework Arena}
}

\vspace{1.5em}

% O3 UNQ

\NewWorkExperience{2011-Actual}{Profesor Instructor Objetos III,}{UNQ}

\Description{
Programaci\'on con Objetos III \newline 
Materia de la tecnicatura en programaci\'on de conceptos avanzados y alternativas
al paradigma de objetos tradicional de la industria. \newline
Esquemas de tipado, duck-typing. Lenguajes basados en prototipos. Reflectividad, metaprogramaci\'on y lenguajes homoic\'onicos. Domain-Specific Languages.
\newline
Dictado de clases, elaboraci\'on de material y evaluaci\'on.
}

\vspace{1.5em}

% PHM

\NewWorkExperience{2011}{Ayudante de PHM,}{UNSAM}

\Description{
Programaci\'on con Herramientas Modernas \newline 
Materia de la tecnicatura en programaci\'on de la Universidad de San Mart\'in
relativa al dise\~no de sistemas mediante extensiones al paradigma de
objetos. \newline
Elaboraci\'on de clases y material pr\'actico.
\newline
Dictado de clases y evaluaci\'on.}

\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{2003-2005}{Ayudante de Materia TADP, }{UTN FRBA}

\Description{
T\'ecnicas Avanzadas de Programaci\'on \newline
Materia electiva de $3^{er}$ a\~no relativa al dise\~no de sistemas mediante el
paradigma OOP. Patrones de dise\~no, arquitecturas, ui, etc. \newline
Actividades de dictado de
clases, correcci\'on de ex\'amenes parciales y finales, escritos y orales,
seguimiento y evaluaci\'on de grupos en TP's cuatrimestrales. \newline
Producci\'on de material: scripts de clases, ejemplos y ejercicios. }

\vspace{1.5em}

% \NewWorkExperience{2005-Actual}{TADP - Clases Especiales,}{UTN FRBA}
%\Description{
%Participaci\'on en el dictado de clases especiales. \newline
%\textit{``Dise\~no de UI's / Presentaci\'on de aplicaciones''}:
%Stateless/stateful, centradas en: eventos, componentes, p\'aginas y scripting,
%etc.; transacciones y estado. \newline 
%\textit{``Arquitectura modular din\'amica de aplicaciones con OSGi''}:
%classloading tradicional en java vs arquitectura j2ee. Arquitectura de
%m\'odulos OSGi, classloading, versionado, dependencias, interfaces de
%m\'odulos, servicios (SOA), etc.
%}
%
%\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{}{Cursos \& Coaching}{}
\Description{
\begin{itemize}
  \item 2006 - BEA Systems, \textit{``Dise\~no de Editores Gr\'aficos con
  Eclipse Graphical Editor Framework (GEF)''}: MVC en GEF, reutilizaci\'on, simplificaci\'on mediante:
  convention over configuration, rich-domain-model, etc.
  \item 2008 - Gemalto, \textit{``Training y coaching de conceptos y
  herramientas de SCM''} \newline Versionado de c\'odigo, estrategias de
  branching, release autom\'atico y ambiente de trabajo a varios equipos de
  desarrollo de Gemalto: Montreal, Canad\'a; Cuernavaca, M\'exico. Continuous integration, continuous deployment, continuous inspection, etc.
\end{itemize}
}

\vspace{1.5em}

% *******************************************************
