% *******************************************************
%		ANTECEDENTES PROFESIONALES
% *******************************************************
\vspace{1.5em}

\spacedlowsmallcaps{D - Antecedentes Profesionales}
\vspace{0.5em}

\NewWorkExperience{11/2011-03/2013}{L\'ider T\'ecnico de Producto}{}

\Description{\MarginDate{\href{http://www.avaya.com/gcm/master-usa/en-us/tasks/connect/contacts/worldwide/locations/argentina.htm&Filter=Country:Argentina}{Avaya}}
Reingenier\'ia y productizaci\'on de la prueba de concepto \href{http://www.avaya.com/cala/producto/social-media-manager}{Avaya Social Media Manager}. 
Enfocado principalmente en la calidad y procesos de desarrollo de productos.
Reduciendo hasta un $30\% (~20K)$ de l\'ineas c\'odigo y un 50\% (7K) violaciones de an\'alisis est\'atico de c\'odigo.  Incrementando la cobertura, y trabajando en la re-arquitectura de los componentes del producto.   
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Herramientas}: Scrum, Rally, JIRA + Greenhopper, Facebook Graph API, Twitter API, Google YouTube Data API, Atom RSS, Sonar, etc. 
}

\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{2008-11/2011}{Manager/Lider
T\'ecnico}{}

\Description{\MarginDate{Gemalto Argentina}
Estimaci\'on, planificaci\'on y ejecuci\'on de proyectos de desarrollo para
Gemalto Am\'erica. \newline
Manager t\'ecnico de un equipo de desarrollo de 15 personas aproximadamente.
Dise\~no, implementaci\'on y coordinaci\'on de equipo. \newline
Actualmente liderando otros proyectos relacionados con tecnolog\'ia SIM.
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Tecnolog\'ias de Comunicaciones}: SIM \& SmartCards, GSM,
SMPP, SMSC, OTA, s@tml, stkml.
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Tecnolog\'ias de Desarrollo}: apache wicket, spring (dep.inj., jdbc,
ldap, etc), hibernate, jboss jbpm, mule ESB, acegi, corba, LaTeX, OSGi, JMS \& apache
ActiveMQ, apache axis, xtext DSLs-SDK. 
}

\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{2008-Actual}{Configuration Management Officer}{}

\Description{
Definici\'on e implementaci\'on de los procesos de versionado, release y
desarrollo de m\'ultiples productos. \newline
Mejora continua: investigaci\'on y pruebas de conceptos de nuevas herramientas,
frameworks, procesos, etc. \newline 
Implementaci\'on de m\'etricas de calidad de software autom\'aticas:
documentaci\'on, code coverage, code complexity, duplications, code rules, etc.
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Herramientas}: maven2, subversion, mercurial, hudson continuous
integration, artifactory maven repository, xwiki, sventon, JIRA, sonar.
}

\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{03/2008-11/2008}{Desarrollador Senior}{}

\Description{
Desarrollo e implementaci\'on de productos relacionados con la telefon\'ia
m\'ovil y chips SIMcard. \newline
M\'as de 10 implementaciones de productos para proveedores de telefon\'ia
m\'ovil de Am\'erica latina.
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Tecnolog\'ias}: Java sobre plataforma Gemalto OTA (Over The Air).
}


\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{08/2006-03/2008}{Ingeniero de Software}{}

\Description{\MarginDate{BEA Systems Argentina}
Dise\~no y desarrollo del IDE de procesos BPM ``Studio'' del producto BEA
AquaLogic BPM, ahora ``Oracle BPM Suite''. \newline
Trabajo sobre las versiones 5.7 en swing y su replataformado a la arquitectura
Eclipse RCP en la versi\'on 6.0 Puma. \newline
Coordinaci\'on y desarrollo del nuevo editor gr\'afico de procesos utilizando
GEF. \newline
Desarrollo del editor de c\'odigo de procesos (DSL). \newline
\vspace{0.5em} \newline
\textit{Tecnolog\'ias:} Eclipse RCP, PDE, OSGi, GEF, GMF, EMF, Swing, SWT,
JFace, Annotations Processing Tool (APT), Eclipse RAP (Rapid Application Development), XSD, etc.
}


\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{12/2003-07/2006}{Arquitecto de Software,}{Proyecto Synergia}

\Description{\MarginDate{Synapsis Argentina}
Form\'e parte del equipo de 10 personas de arquitectura, luego I+D de Synapsis
Argentina, empresa del grupo Endesa. \newline
Realizando actividades de an\'alisis, dise\~no y construcci\'on de un framework
de presentaci\'on web con caracter\'isticas como: orientaci\'on a dominio;
transacciones transparentes por caso de uso a trav\'es de AOP; presentaci\'on
autogenerada por inferencia; extensi\'on del dominio a trav\'es de metadata
declarativa; mecanismo de rendering extensible por templating; etc. \newline
El framework fue y sigue siendo utilizado para diversos proyectos como Synergia4j, ERP con implementaciones en Chile, Colombia y Peru. Un proyecto de
mas de 3 a\~nos con alrededor de 60/70 personas.
\vspace{0.5em} \newline 
\textit{Tecnolog\'ias}: J2EE, servlets, JSP, Apache Velocity, Expression Language, XML, Digester, XStream, Aspect-Oriented Programming (javassist), Service-Oriented Architectures, Axis, etc.
}


\vspace{1.5em}

\NewWorkExperience{08/2003-12/2003}{Desarrollador}{}

\Description{\MarginDate{Cubika}
Desarrollo de aplicaciones web y swing para gesti\'on interna de Masslife, una
aseguradora de vida ahora parte del grupo Swiss Medical Group. \newline 
Desarrollo de productos internos de gesti\'on de RR.HH para Cubika. \newline
Websites para clientes utilizando el Content Manager System de Cubika CDCS.
\vspace{0.5em} \newline 
\textit{Tecnolog\'ias}: J2EE (JSP, Servlets \& custom tags), Java Applets.
}

